昨天才新增近千例確診 新加坡下週起逐步鬆綁封鎖措施

〔即時新聞／綜合報導〕新加坡昨（1日）新增932起武漢肺炎確診病例，其中絕大多數是居住在宿舍的外國移工，當地居民僅有5例，因此星國衛生部認為社區傳播明顯減少，打算從下星期開始逐步鬆綁封鎖措施。

新加坡衛生部指出，從5月5日開始，居住在公寓內的民眾可以到住宅區的公共區域（例如行人步道）運動，但必須遵守安全措施，執法人員將定期展開檢查，至於遊樂場、游泳池、健身房、接待會所等住宅內建的設施還是不能開放。

另外，新加坡當局也規劃分階段重新開放工作區域，但所有公司必須讓員工保有在家工作的選擇權、加強職員之間的社交距離、錯開工作時間和休息時間並交叉上班，同時還要確保員工之間不會有任何聚會，無論是在食堂內用餐或集體外出吃飯都不行。

從2020年5月12日起，新加坡部分商家可以恢復營業，例如各種食品生產商（包括蛋糕、糖果、巧克力或其他零食在內）、食品零售店（只能提供外帶或外送）、家庭式餐廳（不允許內用）、洗衣服務、理髮廳、寵物用品販賣店等等。

新加坡衛生局表示，由於移工宿舍的確診病例仍然很多，因此對於宿舍的出入封鎖還是會延長至6月1日為止，希望能讓傳染風險降到最低。

勞工條命狗都不如

猩加坡想滅國

今晚截止 即check有冇超區票:

登記成為區議會（第二）功能界別選民：

good show

支那坡国民：
經濟重要要過一切，因為我們新加坡人是歐美系國家

Monkey: 香港復課喇 我地唔可以輸比香港 即刻解封！